{
    "@context": "http://iiif.io/api/presentation/2/context.json",
    "@id": "https://makingscience.royalsociety.org/iiif/archives/AP_43_6/canvas/543d52/otherContent",
    "@type": "sc:AnnotationList",
    "resources": [
        {
            "@id": "https://makingscience.royalsociety.org/annotation/oa/c2f2465eed530001a4f55af3cbd5e844/de01ea00-42de-462e-a433-0ad5e574ce22",
            "@type": "oa:Annotation",
            "motivation": "oa:transcribing",
            "on": "https://makingscience.royalsociety.org/iiif/archives/AP_43_6/canvas/15",
            "resource": {
                "@type": "cnt:ContentAsText",
                "chars": "mais il n\u2019en reste pas moins \r\nd\u00e9montr\u00e9 et par l\u2019interpr\u00e9tation \r\ndes textes anciens et des \r\nexp\u00e9riences que: <u>la couleur \r\nprimitive et naturelle de la pourpre \u00e9tait autrefois \r\ncomme aujourd\u2019hui violette <\\u>\r\nD\u2019apr\u00e8s cela il para\u00eet \r\nn\u00e9c\u00e9ssaire pour un peintre \r\nde tenir compte de l\u2019epoque \r\n\u00e0 laquelle vivaient les personnages \r\nqu\u2019ils repr\u00e9sentent v\u00eatus de \r\ndraperies pourpr\u00e9es. Car les \r\ntons et les nuances vari\u00e8rent avec \r\nle temps.\r\nOn comprend Aussi d\u2019apr\u00e8s \r\nles propri\u00e9t\u00e9s men\u00e9es de la mati\u00e8re \r\n\u00e0 pourpre, tenu des raisons de \r\nl\u2019estime dont jouissait cette couleur,\r\ncar d\u00e9velopp\u00e9e par l\u2019influence de \r\nla lumi\u00e8re elle ne devait point \r\nle faner comme les rouges \r\nde cochenille par exemple,\r\nelle devait rester toujours belle ",
                "format": "text/plain",
                "language": "en"
            }
        }
    ]
}