{
    "@context": "http://iiif.io/api/presentation/2/context.json",
    "@id": "https://makingscience.royalsociety.org/iiif/archives/AP_20_7/canvas/b1f7cd/otherContent",
    "@type": "sc:AnnotationList",
    "resources": [
        {
            "@id": "https://makingscience.royalsociety.org/annotation/oa/2c64fbd0813a373ca7e96ab03ea06cdc/a27e380c-ed9c-4a04-af32-96ec6635b9ab",
            "@type": "oa:Annotation",
            "motivation": "oa:transcribing",
            "on": "https://makingscience.royalsociety.org/iiif/archives/AP_20_7/canvas/3",
            "resource": {
                "@type": "cnt:ContentAsText",
                "chars": "oscillations dont l\u2019amplitude d\u00e9passait toutes les \r\ndivisions de l\u2019\u00e9chelle, qui se r\u00e9p\u00e9taient souvent aux \r\nm\u00eames heures avant le lever du soleil & dont \r\nles mouvements violents & acc\u00e9l\u00e9r\u00e9s ne pouvaient \r\n\u00eatre attribu\u00e9s \u00e0 aucune cause m\u00e9canique accidentelle.\r\nCes affolements de l\u2019aiguille dont une certaine \r\np\u00e9riodicit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e r\u00e9cemment par Mr. Kupffer \r\nd\u2019apr\u00e8s le r\u00e9cit de son voyage au Caucase, me \r\nparaissaient l\u2019effet d\u2019une r\u00e9action de l\u2019int\u00e9rieur \r\ndu Globe vers sa surface, j\u2019oserais dire des <u>orages \r\nmagn\u00e9tiques <\\u> qui indiquent un changement rapide \r\nde tension. Je d\u00e9sirais d\u00e8s lors d\u2019\u00e9tablir \u00e0 l\u2019est \r\n& \u00e0 l\u2019ouest du m\u00e9ridien de Berlin, des appareils \r\nsemblables aux miens pour obtenir des observations \r\ncorrespondantes faites \u00e0 des grandes distances & aux \r\nm\u00eames heures; mais la tourmente politique de \r\nl\u2019Allemagne & un prompt d\u00e9part pour la \r\nFrance, o\u00f9 je fus envoy\u00e9 par mon Gouvernement,\r\nentravaient pour longtemps l\u2019ex\u00e9cution de ce projet.\r\nHeureusement mon illustre ami, Mr. Arago,\r\nentreprit, je crois vers l\u2019an 1818, apr\u00e8s son retour \r\ndes c\u00f4tes d\u2019Afrique & des prisons d\u2019Espagne,\r\nune s\u00e9rie d\u2019observations de d\u00e9clinaisons magn\u00e9tiques \r\n\u00e0 l\u2019observatoire de Paris, qui, faites journellement \r\n\u00e0 des intervalles uniform\u00e9ment fix\u00e9s, & continu\u00e9s,\r\nd\u2019apr\u00e8s un m\u00eame plan, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, l\u2019emportent\r\npar \r\n",
                "format": "text/plain",
                "language": "en"
            }
        }
    ]
}