{
    "@context": "http://iiif.io/api/presentation/2/context.json",
    "@id": "https://makingscience.royalsociety.org/iiif/archives/AP_20_7/canvas/51aeea/otherContent",
    "@type": "sc:AnnotationList",
    "resources": [
        {
            "@id": "https://makingscience.royalsociety.org/annotation/oa/d7dbcdbdc13ca08f4166a0d7417a1274/0d9c3860-0eec-4984-b492-d5f67f3e23c7",
            "@type": "oa:Annotation",
            "motivation": "oa:transcribing",
            "on": "https://makingscience.royalsociety.org/iiif/archives/AP_20_7/canvas/5",
            "resource": {
                "@type": "cnt:ContentAsText",
                "chars": "correspondantes de d\u00e9clinaison horaire, que, malgr\u00e9 une \r\ndiff\u00e9rence de longitude de plus de 47o, les perturbations \r\n\u00e9taient isochrones. C\u2019\u00e9taient comme des signaux \r\nqui de l\u2019int\u00e9rieur du Globe arrivaient simultan\u00e9ment\r\n\u00e0 sa surface, vers les bordes de la Seine & du Wolga.\r\nLorsque en 1827 je me fixai de nouveau \u00e0 \r\nBerlin, mon premier soin \u00e9tait de reprendre le cours \r\ndes observations faites a de petits intervalles pendant \r\nplusieurs jours & plusieurs nuits, dans les deux \r\nann\u00e9es de 1806 & 1807. Je t\u00e2chai en m\u00eame temps \r\nde g\u00e9n\u00e9raliser les moyens d\u2019observations simultan\u00e9es \r\nsi importans. Une boussole de Gambey fut plac\u00e9e \r\ndans le pavillon magn\u00e9tique, enti\u00e8rement d\u00e9pourvu \r\nde fer que je fis construire au milieu d\u2019un jardin.\r\nLe travail r\u00e9gulier ne put commencer que dans \r\nl\u2019automne de 1828. Appel\u00e9, au printemps de \r\nl\u2019ann\u00e9e 1829, par Sa Majest\u00e9 l\u2019Empereur de \r\nRussie pour faire un voyage min\u00e9ralogique dans \r\nle nord de l\u2019Asie & \u00e0 la mer Caspienne, j\u2019eus \r\noccasion d\u2019\u00e9tendre rapidement la ligne des stations \r\nvers l\u2019est. A ma pri\u00e8re, l\u2019Academie Imp\u00e9riale \r\n& le curateur de l\u2019universit\u00e9 de Kasan firent des maisons magn\u00e9tiques \u00e0 St. Petersbourg \r\net \u00e0 Kansan. Au sein de l\u2019acad\u00e9mie Imp\u00e9riale,\r\ndans une commission que j\u2019ai eu l\u2019honneur de \r\npr\u00e9sider \r\n",
                "format": "text/plain",
                "language": "en"
            }
        }
    ]
}